點解一定要孝順?

我從來唔覺得孝順係理所當然
子女出生根本唔係自己選擇
父母自己做咗個自私嘅決定
我覺得佢地本來就應該負返照顧子女嘅義務
呢個世界本來就唔係人一廂情願對你好
你就一定要對人好架啦
點解我會話係自私
因為係父母自己認為可以帶幸福比子女
你夾硬生人出黎 又唔係對方選擇
點解要講好似好好偉大咁 一定要對方對返自己好

當中緊係會有子女係會比父母感動 孝順父母
但一定唔係理所當然
或者我舉個通俗啲嘅例子
毒男對女神好 女神都唔係一定會受溝
你作出一個自己喜歡嘅決定
得唔到理想嘅結果都唔好怨啦

我就一於用寵物同人比
當然你可以話人類就係多咗人性先係人啦
你養狗 隻狗唔乖 主人都冇得要求啦
現今得氣底下 啲主人惡啲 要求隻狗多啲
其他狗奴貓奴港女都一味鬧個主人點點點啦
反而人類有獨立思考能力 就一定要孝順

我都呼籲大家孝順父母

睇晒地球所有生物，搵唔到一種會反哺父母，呢樣係大自然法則

利申：我孝順父母

連登孝子：果個始終係你老豆老母，下刪一千字。

樓豬快d 走

全面進場

Sorry係真係有

窮人生仔虐待兒童生出黎唔教，係咪都要當佢神咁拜？

老豆老母有錢, 大個咪孝順囉

冇錢又要生你, 大個又要逼你比家用就死撚開啦

話晒都自己親人

點解一定要對人有禮貌？

呢件本身係好事，但係咪你對個個人有禮貌就係好？

可能有人對你好差，日日屌鳩你，咁我覺得對返佢冇禮貌都無可厚非

唔係話一定要孝順，亦唔係唔需要孝順，你自己覺得你父母值得你孝順嘅就做，唔值嘅就唔做，冇啱定錯

要互相尊重

岩，不過父母唔尊你你都可以唔尊重佢

無人話一定要
君君臣臣 父父子子
幾千年前都有講

無錯父母生你係冇問過你
但你去死都唔使問準父母
樓主既然咁唔去出生係呢個世上
點解唔死撚左佢

唔好同我講慈烏反哺
以證實係假

舉到其他例子，我叫你契弟

隔離post有位巴打講過話生仔好似買六合彩
搏得中就改寫人生

簡單啲講，孝順有前提嘅，就係你講嘅嗰種。

呢個問題就同敬老一樣，唔係凈係睇個表面嘅關係/年齡，就要逼人咁做。

對你好既自然會孝順
唔好既自然想佢死
So simple